一人一個老豆老母嘅特別技能

家母係水上人，佢預測天氣仲準過天文台
試過朝早明明好天，但係佢會叫我帶定遮，點知晏晝就落雨落足成日。
又例如今日打風，佢話十二點前落雨，點知十一點幾就真係開始落。
每次佢預測到都覺得好神奇
唔知大家嘅父母又有咩特別技能呢 ？

一個月搵10萬以上 小學未畢業
都算勁

我老豆都有預測天氣能力
試過朝早萬里無雲話下晝會落雨
結果真係落雨
問佢點知,佢話聞得出

屋企所有野揾唔到，問下阿媽就知係邊

媽媽可否不要老

認屎認屁
一世人都未認過低威
道理講唔過你就唯有聲線大過你
話自己 打架未贏過哎交未輸過

老豆黎

因為D野係佢收埋
利申：我老母都係

same

講價
120蚊講到80蚊

永遠做下把
但活得好開心
確實做到心中富有

盛行？

呢個真 次次搵唔到野實嗌呀媽你有冇見過我個咩呀，佢搵左一搵就會搵到

冇乜學歷 自己做生意從來都係失敗 但永遠唔放棄 為頭家乜都肯試
份人好聰明有主見 佢以前只係做大公司入面既茶水位 呀頭叫佢返去ot佢夠膽死say no+同佢吵大獲 話要ot就提早講 今日係佢放假佢有權唔返 但都冇人敢炒佢 因為佢可以做到全部門都中意佢+唔敢使佢做野
我真係好佩服我老母 為頭家辛苦左半世人 我愛你

我媽可以唔洗鬧鐘想幾點起身就會自己醒，幾十年都係咁，連第二朝凌晨5點起身搭飛機去旅行，佢都係連鬧鐘都唔洗教自己醒，問佢點解，佢話不嬲都係咁
真係覺得好神奇

每個人都有生理時鐘
佢識較幾點響姐

生到我咁醜樣咁窮

徒手拍甲甴 英雄

唔好咁啦你

呢樣野上一輩真係好勁

老豆字都唔識多隻，每月炒股賺3萬以上，佢已經無做野十幾年

唔見左好幾十年

我呀媽又係咁😂

一個人買兩個單位

係人地面前踩自己個仔有幾廢仲要覺得好自豪

係聞得出，落雨前有陣味

搵30萬一個月

之後敗晒副身家同公司

老豆記到全部電話冧巴（連強國冧巴都記到）

咩都識 佢話

求其講一個日期佢會知道係星期幾

可以講來講去三覆屁 但講足12個鐘 同一聲調同一語氣 同埋生到我咁窮咁7

呢個聽講有得計 但我唔記得係點
以前有老師示範過

透視眼

老頭讀書少揸拖頭，粗人一個，細個成日覺得佢好惡講野好大聲同成日鬧我
但大個先醒起廿幾年黎佢一下都未打過我又寧願做多幾隻櫃都唔比我老母出去做野，話女人就係要做家庭主婦仲要我一考到車牌就買架車比我揸如果可以無咁大男人就真係100分老豆

我老豆
晚晚飲完茶就會係口咁放屁
仲要放到好似賴屎咁

LM

阿媽吹口哨可以召喚風

根本你媽媽都冇訓過覺

老母煮餸煲湯永遠都係最好味

媽媽可否不要老

Mum is the best

此post有洋蔥

爸爸

老母眠乾睡濕揪大我同家姐
咁多年黎幫老豆管工廠條數
雖然最後老豆唔聽話搞到破產敗左2層樓
老母都冇嫌棄我老豆
依家老豆打份工生活仲好過以前
另外老豆乜都識整 雖然會一路整一路屌件死物老母
但最後都整得好
雖然老豆成日叫雞 出面有二奶
但最後都覺悟左
btw
最配服老豆係依家好撚忍得脾氣 唔知收左火定咩
我d脾氣係遺傳老豆 好撚容易就扯火
依家老豆仲純過貓

大男人唔識錫人

老豆：
幾乎記得哂啲電話號碼，
屋企電話一響佢望一望number,
一拎起電話會先叫左對方名先。

講緊超過50個電話號碼

老母：
鍾意將啲野由左邊搬去右邊，
再由右邊搬去左邊，無限loop,
試過新買左一樣野，
放係櫃面諗住過幾日用，第二日已發現唔見左，
原來媽咪收埋左，然後佢又唔知質左去邊，
果樣野就咁就失蹤左5,6年，到宜家都搵唔返

老豆比老母打
鬧交永遠都輸

老母乜事都可以由錯變成啱
自己就係真理
有意見就打 or 屌到你冇意見

好撚豪爽

利申:窮到仆街

老豆
返工 同訓覺 比老母打
老母
係咁買野食 塞爆個雪柜
之後又唔記得食 過期先捨得食
食咗然後肚痛
無限loop

成日覺得老母好撚多錢，佢成日話冇錢又寄到錢黎又成日買嘢

老豆老母徒手捉曱甴臉不改容

家母都係水上人
不過佢話睇雲
次次食海鮮都好新鮮 好靚

唔知用咩方法去忍個衰仔

老豆
徒手捉青蛙同摙到老鼠爆血死
屋企乜野壞左都識整

老媽
煮餸係世界上最好食

覺得唔返工唔舒服

同我老豆老母一樣
只要屋企有蟲就會大叫佢地捉

試過去d無王管既地方比人綁架
屋企人報哂警 但警察都管唔黎
老豆一個人自己查
成個犯罪組織比佢起左出黎

利伸 處 最後武士

少少買一隻股 隻股會跌
多多買一隻股 隻股會摺

平均每日自動提醒我

畢業左咁耐 老豆啲英文仲係好好
有時仲好過我

每日提我呀隔離陳太個女月入三萬，樓下張生個仔俾二萬家用，對面李小姐做會計一入行就二萬蚊，風雨不改。

啱啱手機mon有粒塵，一抹就po左

依家d人連上把下把都唔知點解

More

拎餸唔怕熱

下集好似係你呀媽都俾人捉埋

不過又救到

1，老豆個邊係水上人
細細個就會問佢聽日打唔打得成風
準確性高過天文台

2，識望穿水
平時釣魚都未見到條魚個影已經睇到條魚幾大
係咩魚

3，千里眼
揸船嘅時候指撚住百幾米外話有魚執
轉個撚頭衝埋去執
試過執條青班50幾斤

你老豆係Hunter?

咁對你老母

呢個我都聞到架喎
落雨係有浸雨水味

深夜佢地訓到好冧，我勁細聲行過都知
可唔可以訓熟d

其實唔難

天文台而家勁過燒山

做反面教材做得好完美

老豆踢波好勁
30前年踢過甲組

每次同我講唔會落雨唔洗帶遮都會落大雨

剪頭髮
我廿歲女都未去過salon 全家人個頭都係媽咪剪

我老豆曾經行過船
佢話 落雨就會落雨
我問佢點睇 佢話會聞到 睇雲睇到

同時老豆修得
地獄黑暗理料10級

試過鬼上身
老豆做殯儀識幫我驅鬼

老豆粗人一個 但係唔知點解識打中國結仲要打得幾靚

家父，細個不論點百厭，都唔鬧唔打。

老豆比車撞凹咗左胸，番到黎話小事唔洗睇醫生，點知真係冇事。

又有次比蜜蜂釘到成個頭都係窿，都係一句冇事冇睇醫生。

但搞到我媽依家成身病痛都唔敢去睇醫生

咁癲？

屌 你有無兄弟姊妹？

呀媽見唔見我個飛機杯呀
你上次用完冇洗，我幫你洗左啦

老豆：
再難食既食材比佢整都會整到好味
老母：
再好食既食材比佢整都會整到好難食

但我爸極少煮飯

老豆：由谷底彈返起身 我好佩服佢

老母貌似所有昆蟲類都唔怕
有次隻蜜蜂入撚左屋（唔撚知咩蜂)
佢用掃把趕隻蜂出去

媽咪煮野食媲美五星級大廚 我愛媽媽

我比較想講我阿婆
可以自己一個快速咁一人煮十幾人既餸（過年飯）
平時又可以隨手雪櫃搵啲野炒埋一碟都好好味

娘親成日自己作啲on9歌氹我開心 同埋一日到黑都有屁放 成日唔聲唔聲臭撚死我

老豆一個人搵錢養大我同我細佬仲有老母
最神奇就係廿歲果陣識咗個超級好女人 就係我老母

唔知算唔算
老豆咩裝修水電牌乜到有，地盤咩都做得
屋企裝修有咩壞都係佢一手一腳換同整
不過人在天堂了

伯母係咪好鍾意食肉，唔鍾意食菜…

伯母係咪唱:
回頭當天的你是隻狗
仍然 比他食了龜頭
這晚上 閪水一味流
我杯可樂仍然用個口 含隻柒頭

老母可以空手打曱甴
禁住隻嘢再用掌心質爆佢個肚，啪一聲
不過我一世人得係見過一次咁多，其餘時間佢都係用腳

聽老母講話老豆可以用橡筋射死飛緊既蚊/烏蠅

咸歌王？

每當要搵一樣野時，老母就會係之前扔撚左樣野

啊爸
水電煤IT咩都識
啊媽
煮嘅野最好食，徒手捉曱甴，幫我抓背脊

三兄弟姊妹入面最錫我，好愛佢地好想快啲grad U 做野比佢地休息

老母冇乜學歷，不過D決定好多時日後睇返好正確
重有好脾氣太遷就屋企人

一個耕田出身咩都唔識，到呢家睇哂香港某一個大品牌既時裝店，仲生到我咁靚仔 我愛你媽媽

殯儀哲學大師，轉數快到仆街，又靚仔。爸爸我愛你

佢地比左好多天生技我 我愛你地

我老豆得小學程度
但最後都做到廠佬
生意都算唔錯

炒股好有眼光
騰訊上市果時老豆已經話呢隻好有潛質
老豆果時買左好多股
宜家發左達住緊半山

唔需要工作每個月都收入百萬以上

我媽個特別技能係養親嘅小動物都會成隻狗咁
例如以前隻倉鼠係可以自己係屋企周圍走，
我媽叫隻倉鼠個名佢會自己走岀嚟搵我媽
之後依家隻貓會識handhand同鍾意玩拋波

我老豆
因為來自星星 所以有隔空屌西能力
我可以做證 因為我都繼承埋

倉鼠好易被踩死

我老母可以對住訓著左嘅我不斷講野次次我起身都見到我呀媽係隔離對住我不斷講野

有幾千萬留比我唔使做

過年時d班親戚好鍾意拎d首飾出黎晒命
又話買左幾錢 又話識人買又平又靚
有d人仲衰又要晒又唔想搞到好串 就明明真野都話假
但係如果我老豆係到佢地就會自動收皮
因為我老豆識得睇首飾

有次有個八婆拎隻鑲左石的戒指出黎
又話原價幾十萬 跟著識人有折買左五萬
但係明明知道佢底細 佢根本唔係富貴
咁岩我老豆黎到
咁班親戚知我老豆識睇石就叫佢睇下
點知佢一睇 就話係假野
因為之前條八婆講的野我老豆聽唔到
我老豆就好擔心佢比人呃
係咁問佢買左幾錢 買左幾耐
我仲見到其他親戚係到忍笑

同一個餸煮足一個月

最勁係吹水話咩美麗的謊言係好嘅

第2係輸錢（近7-8年已過千萬）

第三係識人 （好似乜人都識咁）

利申：佢小學都未畢業。

多謝老母18歲就生左我依個廢人出黎又對我不離不棄。

老母長命百歲，有事我人生都唔知點行落去

五張幾仲可以一日番12個鐘shift 早幾日睇埋歐聯成三十幾個鐘冇訓 懷疑老豆識吸星大法 吸哂成家啲能量

細個讀緊小學 老豆唔想番工就會幫我請埋假去海洋公園玩

請唔到假就劈炮 老細氹番佢轉頭都無用 但聽日又有新工番 無限loop

識老

佢乜都食 無唔鐘意食菜

呢啲係我唱比佢聽

啲錢喺邊

老豆幾乎上知天文 下知地理
細細個有咩唔明，一問我老豆都會知
Ufo, 太空，電影野，電子野，physics 野佢都自己做research學返黎
所以大個都仲好多野講，早排返睇interstellar又傾好多物理野
我老豆冇讀過大學又唔叻social, 但為頭家好鬼努力又捱得，最緊要係好錫我呀媽

Daddy您見到既話唔好同我相認
我第時供返您上大學讀physics

逢賭必輸，撞屎棍贏完再輸番個double

有幾靚仔

老母一個人獨力揍大我，做最基層既工作，但係永遠都將最好既留俾我

我呀媽又係萬能
我真係好懷疑我係咪佢生，點解生到我一成都冇佢技能
搵野叻，煮飯煲湯好飲，識整十萬樣甜品，又識香薰按摩，黏土，插花
媽媽真係好叻，又係冇讀大學但靠努力同人social，可以識落好多朋友

Lm

一生人只返過一份工
即使裁員左幾次佢都仲留得低
好識做人 eq極高
老豆

老豆買股票買邊隻跌邊隻，老母計過十幾年黎我老豆輸左大半層新界私樓左右

阿媽可以記得哂D巴士路線 重可以講埋喺邊個站落車/轉車

徒手捉甲甴

老豆：
徒手捉任何飛入屋既昆蟲
最快試出有少少變壞既食物

老母：
追膠劇追足十九幾年
有幾味餸真係百吃不厭

買咁多年股票未嬴過
輸撚曬我d學費

老豆: 人肉地圖
佢份工都係做依方面

老母: 好慳得
寧願自己餓一餐兩餐
都想個仔食多啲食好啲

你老母點打老豆😂

阿媽見到鬼
阿爸成日消失影都無
算唔算係特別技能

徒手打強 無論是小強 中強 定係戰鬥力過萬既大萬都係一手啪落去

老豆
用牙籤拮住隻活生生嘅曱甴然後沖落廁所

我呀媽都係

我老豆連埋個邊D親戚:

各個都係傑出反面教材人士

去財務公司 借300萬
把自己 供咗40年的樓 敗咗佢
依加痴咗線 佢訓醫院 我訓割房

老母顛倒是非能力極高
明明自己做錯野
講講下變左人地錯

媽媽有我地讀幾多書都無既野
番閪工
屋企無乜錢
咩都唔識傻下傻下咁
身體又差
但就少少野都好開心成個屋企好歡樂

能夠將一樣你見過既野或你行過既街形容到完全唔似

老母係以前窮嗰陣一日翻兩份工，都只係為咗頭家可以有多啲錢，宜家諗番真係好佩服佢

認真 我都聞到
陣雨味就係淋完花果陣水味咁

有次我訓訓下聽到我老母把聲 然後醒左 我老母已經就黎講完佢要講嘅野 我問 乜你唔知我訓緊傢咩？

老豆日撚日係個廳用手機睇咸片算唔算

老母：人肉搜尋引擎

有啲乜唔知放係邊 問老母一定1分鐘內搵到

老豆：內置地圖

搾車去咩地方 就算第一次去都識路

老豆好多野都係自學
口風琴 鋼琴 小提琴 德文 仲有其他外文
仲要係50幾歲既時候先自學 由一開始拉小提琴劏雞咁聲 到依家識拉歌
英文係native 程度 但中學係讀中文中學
由我一出世就幫我諗埋20幾歲條路 到依家20幾歲就幫我諗埋老左之後點
無論我想做d咩都即刻幫我查哂資料問定人點樣做係最好 又會幫我諗plan a plan b
有時會幫下我手寫essay

我好自豪有呢個老豆架

我都得

我老母會將我收好嘅野拎走再自己收番埋
每次搵唔到問老母佢就鬧我啲野亂放佢至幫我收

未來戰士

Lost & Found

會唔會落雨好似係聞得出
利申聞唔出 有fd聞到

咩叫哲學大師 ？

老豆計數好q快，見到一堆數字好快計到總數，人肉計數器
老母除汙能力高強

我都係！！！

呀媽係捉蟲專家，佢好似咩蟲都唔怕咁，每次見到任何類型嘅昆蟲我都會伊哇鬼叫，呀媽就會一邊話我冇鬼用，一邊ko左隻昆蟲

老豆冇乜特別 都係水電都識咁
老母神奇啲
徒手面不改容捉曱甴
想幾點醒就幾點醒唔使鬧鐘
數理科好撚勁 u grad咗十幾年都重記得啲野
聽得出一隻錶靚唔靚
應該重有其他技能
潛力無限咁

但搵野就唔得
因為我老母個老母成日收埋啲野收埋到自己都唔記得
同埋老母煮飯針線嗰啲差過我

遲過我訓 早過我起

扑鳩估中廢青個頭

我老母都係
成日嗌窮 出街買餸嗰時成日一袋二袋衫

老母係可以痴線到飲一啖咖啡或者望下個顏色就知果杯野係咩咖啡豆（講緊係兩溝果d)

我老豆歷史好叻
因為我媽媽係鄉下人 唔知大陸之前發生過啲乜
我老豆就講哂真正中國嘅歷史啲野比媽媽知
我媽媽就愛上左歷史 成日都會睇書學多啲知識
不過佢地已經離婚了

不如樓主媽咪做天文台台長啦

老母係兩邊親戚入面都係公認煮餸最好食嗰個，有時d姨姨姑姐仲會打電話問佢點煮

老豆就成日玩電腦，仲要同一隻game玩極都唔厭，係windows嗰隻內置game叫連還新接龍，由10年前退休玩到依家，每日起碼3,4個鐘玩

老豆做埋呀媽嗰份
9點出門口番工 夜晚8點幾買埋飯番屋企一家四口食
水果又佢買 又佢切 碗碟嗰啲又佢洗 一星期得一日day off 就拎黎執屋做家務買餸煮飯

平時有人打比佢都係啲同事/下屬問佢呢樣點做嗰樣點做 去旅行都要買張電話卡就係為左比佢地搵

中學學嘅phy chem bio仲記得

由細到大冇鬧過我 每次我做錯野都係講道理我聽 細嗰有次掛住打機比老母煩住哂之後屌左佢一次 老豆又安慰呀媽又講道理我聽 真係好愛我老豆

早排佢搭車無啦啦暈左入醫院 原來高血壓 好驚佢有一日會出左咩事離開我

老豆粗人一個
但係識背好多首唐詩

打頭 臉

通常打佢都係
因為老豆叼咗老母末食完嘅野 （我老母好鐘意成日留D餸汁）

仲有老豆每晚都會掃地係屋內
熄燈澡涼 話省電

扑野生左我

咁似我老豆老母

Btw青蛙好得意

same
細個個陣老豆死左，阿媽一手一腳湊大我同細妹
我都好驚佢有一日會離開我

我老豆黎架！？

老豆好似乜電器都識整

見到呢d post 就心up
廢老 ，識掠奪資源算唔算

老豆老母就無咩特別技能 反而我婆婆有
例如同佢講我想食咕嚕肉 第一句一定會話屋企乜都無又無買材料 但好多時轉個頭食飯就會有得食
我愛你公公婆婆

鼻塞傷風手痛腳痛
比老母按一按就通

除咗經濟支援我去讀書同食飯外

佢地教識咗我係極權底下嘅人民嘅生活有幾痛苦。因為佢地就係強權，兩個令我聽到好多心傷嘅說話，無自尊，慣性去為人犧牲。

家慈講唔贏我，就鬧態度。同樣嘅事發生係佢身上就唔俾我話佢，就咁學到對人要公平。
佢仲令我，無論我幾憎佢都好，都會係佢地身邊支持佢同安慰佢。
同埋，承受晒佢所有想對我做嘅野先，無視我感受，我鬧翻轉頭，就喊，佢知我心地太冧善。

家嚴覺得佢講嘅係道理，講唔贏就叫我搬出去，大個咗好啲，可能大家鍾意踢同睇波，多計傾咗。

望到各巴絲咁proud of自己嘅父母，我真係唏噓不已。

反而我最proud of係阿婆阿公。兩個好錫我 知我鍾意飲茶食點心就帶我去，細個成日買玩具俾我。俾家慈打，會安慰我，有次家嚴家慈打得我太犀利(非家暴)，打咗電話俾佢地，佢地就帶埋兩個舅父係我屋企救我走。就算牛高馬大，入去探佢地個陣，都會捐入去被竇到，我屈埋一舊，要佢地攬住我訓。

佢地係我最愛嘅人
可惜都走晒
剩翻嘅 得翻女朋友 差啲都散埋

下靶？

係中英聯合聲明果年生我出黎享受做中國人既榮耀

我有兩個呀媽 仲會互相照顧

我父親

聽骰

咩困難 佢都處理到咁濟
有咩唔得搞唔掂
佢一定諗到計仔幫我拆掂佢
我真係好愛佢
媽咪可唔可以一世係我身邊
我可以咩都冇 除咗老母
讀完書一定要令老母過到佢想過嘅生活

我問佢佢話唔知

Taken ar

仲有 我老母可以周街social
識令啲細路變乖
好叻叻
愛死老母

阿媽年年的年廿九、卅蒸二、三十底糕派親戚

SAME HERE
細細個同老母同床訓, 佢次次7:00搭正就會自動醒
平時有咩事要出早街都唔洗較鬧鐘 果個時間就會醒
點解遺傳唔到比我

我老豆老母徒手捉甲由好少事
細過聽佢地講果時窮
甲由都食過

呢D人真係好犀利
其實好大量既人先做到 真係兩袖清風 做下把都咁開心

sbt
成日鄧佢唔抵，但佢又無乜野

抗癌末期足足有7年，積極面對，可惜上個月頂唔住

無條件包容我 嗚
老母黎

潛意式洗你腦

我老母淨係中意用濃湯寶煲湯我飲

老豆好捱得 以前90年代佢同老母加埋月入6千竟然敢上車月供6千 之後打多2份工幫補
呢家60歲都黎揸的士一日做15,16個鐘見到都心痛 但係我地都出身唔洗靠佢份糧

老豆做親柴可夫車成家出街之後可以係架車度等幾個鐘都唔嘈
由其係車阿媽出去真係純做柴可夫 起碼等半日
雖然我老豆都係係車訓覺玩電話
不過可能做十幾年中港司機等慣晒

笑左 爆破有望 買支那股

十幾萬買返黎既樓 依家值6xx萬

用黎溝你老母

老豆水電乜都識 係我細個果陣仲爬出屋整水喉 雖然把口唔講d咩 但我知佢好錫我 有次飲醉左 佢成晚無訓幫我敷熱毛巾

老母雖然真係好長氣 但其實佢錫到我燶 去邊都叫我小心d 我依家做左幾年西廚 都叫煮到一手好餸 但始終都係鏡意佢煮既住家飯 每次食我都不停話好好食

老豆識水電 又做廚整得一手好菜
椒鹽大蝦 芝士焗龍蝦
不過好少係屋企出手 因為老母嫌佢煮野太大油煙

老母就潔癖 屋企一䴤不

唔會阻止我買野

去親啲舊式小店買野 不出兩個月嗰間野一定執

垃圾老豆冇讀過書返廢工但麥7都認叻扮識
上至政治金融
下至劇集煮食
全部都扮識 最慘係老母都係唔識但又附和佢
睇學是學非佢屌9 D 野簡單
但係佢根本連牛頓之類既野都唔識

老母平均一日可以訓十四個鐘
老豆可以自動引車禍埋身

以前細個同老母訓
佢最中意臨訓前先鬧人
等你就嚟訓著就鬧醒你
醒左又停口唔鬧
等你就嚟瞓着又鬧你一句
真係好痛苦

老豆後生做送貨
右手膊頭夾住傾，右手揸住堂軚
左手揸筆寫野加轉波
而家做到全港代理，不過佢個行業已經衰落

老母以前可以淨係靠認燈柱揸車返屋企
老豆都話神奇